郭台銘邀韓國瑜參加兩岸企業家峰會

高雄新市長韓國瑜25日與鴻海董事長郭台銘熱線，居中牽線的前高雄縣長楊秋興證實，兩人在電話中相談甚歡，郭台銘更邀約韓國瑜參加12月3日在廈門舉行的兩岸企業家峰會，韓表示會慎重考慮。

楊秋興表示，招商是韓國瑜重要政策，昨天在蓮潭會館下午茶敘時，韓國瑜提及針對招商對象現已有不少口袋名單，楊秋興心想，曾想大力投資高雄的郭台銘勢必要努力爭取，因此當場撥電話，讓韓國瑜與郭台銘熱線，兩人簡短談了3、5分鐘。

楊秋興轉述，郭台銘承諾未來加碼投資高雄，在高雄軟體科學園區的大數據運算中心，起碼從現有300名研發人員擴增至3000人。

12月3日將在廈門舉辦兩岸企業家高峰會，台灣方面由蕭萬長帶隊，郭台銘將發表專題演講，郭昨在線上邀請韓國瑜共襄盛舉，藉峰會平台認識兩岸大企業家，韓國瑜表示會慎重考慮，請幕僚研議行程安排。

(中時 )